金管局叫停電子錢包自動增值服務

市傳儲值支付系統(即是電子錢包)出現轉帳支付漏洞，香港金融管理局表示，就是次懷疑資料被盜用事件，已要求儲值支付工具營運商及銀行檢視相關程序以降低個人資料被盜用而引致的風險，在完成相關檢視之前，儲值支付工具營運商會暫停其電子錢包內的電子直接扣帳授權服務(eDDA)服務。

換言之，有參與「轉數快」的「電子錢包」當中的自動增值服務已被叫停，至於個人對個人轉帳則不受影響。

金管局發言人稱，有關事件涉及懷疑個人資料被盜用作開設儲值支付工具戶口並設立電子直接扣帳授權服務(eDDA)進行增值，已轉交警方調查。一般而言，如果帳戶持有人確實沒有授權有關扣帳，並不需為未經授權交易承擔責任。

他續表示，「轉數快」至今運作正常，有關事件與「轉數快」系統及使用個人對個人轉帳和支付服務的安全性無關。雖然電子錢包內的eDDA服務暫停，使用人士仍可透過例如即時轉帳等其他方式為電子錢包增值。

滙豐銀行表示，十分重視安全和保障客戶利益，事件只涉及使用銀行戶口來為參與｢轉數快｣的儲值支付工具進行增值。

該行解釋，根據業界現時運作，儲值支付工具需對電子直接付款授權(eDDA)指示的準確性和真實性負有全部責任，其中包括銀行戶口及獲得戶口的持有人同意從其戶口中扣除資金。 本行會根據由儲值支付工具發出的指示及信息來設置eDDA。滙豐會向戶口的持有人發出確認書，通知客戶已成功設置eDDA。另外，每次增值交易後，我們會向戶口的持有人發送手機提示信息。

至於該行旗下的PayMe 並不受這次儲值支付工具暫停銀行戶口增值功能的影響。用戶如欲將其滙豐銀行帳戶連接至PayMe戶口進行增值，須輸入一次密碼。該密碼會發送至客戶存於本行的手機號碼。

Tap & Go發言人表示，知悉事件可能涉及有市民個人資料被盜用作開設儲值支付工具戶口，並設立電子直接扣帳授權服務（eDDA）進行增值。事件可能已轉交警方調查。

該公司已應香港金融管理局要求，檢視相關程序以降低個人資料被盜用而引致的風險，在完成相關檢視之前，暫停Tap & Go「拍住賞」電子錢包內的eDDA服務。

唔關轉數快事啫, edda 驗證個問題邊個要負責任

金管局係咪假設咗開 eDDA 嘅 account 可以 100% 確認到係本人
點撚知啲 svf 開 account 只要 upload 張身份證相用任何一個手提號碼就開到

呢個係workflow design既問題, 唔係技術性問題

呢D低級錯誤係銀行系統出現, 預示香港銀行管理既崩潰

其實要求銀行做埋 2FA 咪冇事

比人轉晒去支那寶喎

八仔做自動增值都填表,
HKID,
親身去/用Oeplay 認證
先開到

仲要一人只可登記一張
幫親戚登記多張都要比其他人資料核實

邊個寫test case？
搵人祭旗啦

IT狗要比人祭旗

其實轉數快呢d，申請定唔申請好？
好似見到有個case係比左身份証number 同銀行戶口號碼人地，然後人地就轉走左佢d錢。
咁其實係咪即係話，其實反而預早開左呢d戶口，set好曬野先有著數？
定係，人地根本hack到d username password去過數？

你唔開轉數快一樣可以俾人冒你名開電子錢包搞 eDDA
依家係本身個流程有嚴重保安漏洞

其實銀行從來無核實過住址證明係咪假文件
根本無核實過本人身份就開到信用卡
Assume 無人行使假文件

但係開左，預先occupy 左d username password 會唔會好d?
定係都冇關係？

唔知邊個「轉數快」

同 FPS 冇直接關係，同埋 FPS 都唔係用 username password

即係等同去銀行拎錢, 唔驗證係咪你本人
未登記反而出事

有用。

如果你預先係咁多間 svf 開曬賬戶，用身份證做實名登記，咁就算個賊偷到你身份證同埋銀行資料，都唔可以係SVF 再開一個新戶口扮你。

倒不如規定一定要真人開戶口。

唔准網上申請。

SVF 都冇分行/門市，點樣真人開戶口？

印證香港Cash is king
其他野都係信唔過

正確啲嚟講係你搵個助手 (svf 電子錢包) 去銀行拎錢 (eDDA)
去拎錢嗰下助手俾你個名同埋戶口 number 俾銀行，銀行假設個助手已經驗證咗係你真身叫個助手拎錢
但係現實係可以有人假冒你搵個助手，而個助手淨係見到條友拎住你張身份證嘅相就當咗係你真身

學個人八達通要親身交表個模式。

唔怪得證券行, 股票, 交易所咁耐都做唔到無紙化

曲線要請支那金管人員入主香港金融市場

規定 svf account 要用銀行登記咗嗰個電話號碼，開 eDDA 嗰陣 check 埋都可以啦

係咪強制對返銀行戶口電話number=電子錢包登記電話number 已經得啦

睇嚟下一步佢要
重寫workflow
test
svf更新app
unregister 所有已登記eDDA(coz unknown # of victims)
再用新workflow再登記過

咁樣有bug啦
邊個話要銀行戶口登記電話= ewallet 登記電話？

你想銀行點證明？家訪 ?

騙數快

Email 都有條 activation link 㩒一下當認證啦
銀行寄番封信俾申請人叫佢覆咪一樣

但係個賊有身份証，改唔改到pw?

同埋，如果係支那寶自動轉帳問題。咁其實係咪都係避唔到？無論你有開定無開account.?

依家就係因為唔同先驗證唔到，改規則強制一樣嘅話就可以用嚟驗證
不過冇話一定要用依個方法嘅，只係舉下其中一個可能性

Payme 又贏！

就係話你呢個方法唔實際囉

叫銀行俾人登記多過一個電話號碼囉

其實最簡單都係開 eDDA 嗰陣要銀行做 2FA

true

更安全就係每次都有SMS and 認證

政府加埋銀行 唔洗諗都知出事啦

svf要負責損失？

係

原來eDDA咁唔安全 Fps有動作起碼有sms email通知

呢單野我估都係不了了知無人負責
流程問題個個都話唔關自己事

如果政府+銀行都出事，其實真係好大獲既野黎

隔離po 支那寶出事

但睇個款似係金管叫銀行賠

曲線叫人用微信支付同支那寶
香港政府用心良苦

有咩關係

就係呢2個垃圾先會出事
好地地用剩係用 payme , fps 過數邊有問題
玩埋d on9 電子錢包駁埋去 fps
想追都冇得追

依家係 eDDA 出事
唔關 FPS 事

咩邏輯？而家係呢d wallet出事喎

或者用d穩陣d嘅銀行lor

渣打花旗有要求客人confirm先可以link up wallet，無事

所有電子錢包都出事
包括香港代表八仔OePLay同老電tapngo
你理解完先再reply啦

所以宜家斬腳指避沙蟲將成個EDDA function轐暫停左

政府智障...有身分證 銀行號碼可以直接拎錢

智障果個似係你多d

屌😂

支付寶好早已經冇得用fps 入錢， 睇來個問題唔係一事三刻發生

叫停

其實發生緊咩事，專業用詞唔係幾明

用得就唔怕啦

仲要個支那寶係比人冒充身份去開，竟然冇人屌支那寶

人地講明支那寶係可以比人隨便冒充身份走去開，之後再比人過數去個冒充身份去開嘅支那寶acc，咁都叫支那寶冇事！？

唔知咁講正唔正確。

個賊用求職為名，攞咗受害者地址、戶口號碼、身份證等個人資料。
1. 用太空咭號碼用受害者身份開支付寶戶口，
2. 用受害者者身份證副本、住址，幫支付寶戶口做高級認證。
3. 用受害者銀行戶口綁定埋落支付寶。

咁支付寶綁咗銀行戶口後，
完全唔使入任何嘢就可以經銀行戶口攞錢增值，
所以最尾就偷咗受害者十萬。

3分11開始睇，如果支付寶綁定咗銀行戶口，
可以直接攞錢，你見乜 passcode都唔使入，
亦都無收到任何sms 做confrim.

Tap & go (香港電訊旗下）同TNG （港資公司）都可中招喎

咁支那寶係唔係冇問題先，一樣有問題，隨便搵人upload個身份證就可以實名認證咁開#haha#do

你理解無錯
宜家個漏洞就係setup EDDA果度太鬆手
電子錢包同銀行只係對個ID名，一樣match到就九成九批

但果個其實係個騙徒用求職時拎到既ID副本過橋

依家你可以搵個助手 (svf 電子錢包)，你可以入啲錢喺佢度幫你喺舖頭用部電話俾錢
咁其中一個入錢嘅方法係叫個助手直接去銀行拎錢 (開 eDDA)
咁去拎錢嗰下助手俾你個名同埋戶口 number 俾銀行，銀行假設個助手已經驗證咗係你真身叫個助手拎錢
咁正常嘅流程係你一開始搵助手嗰下 (開 account) 係要俾手提電話號碼用 SMS 驗證，加埋影身份證或者其他方法驗證你真身嘅身份
但係現實係可以有人假冒你搵個助手，而個助手淨係見到條友拎住你張身份證嘅相就當咗係你真身
咁明唔明

嘩屌 原來咁架...

payme無事
但payme都未出轉數快

咁關FPS 咩事？
報導話，盜用嘅金錢嘅bank statement 喺FPS過數。

如果無推斷錯，綁定咗銀行後，
「銀行賬戶增值」呢個功能喺經FPS方式直接，即刻過數，所以STATEMENT喺 屬FPS?

2分34，睇返1年前嘅增值方法，喺要經網上銀行增值，
而唔喺依家咁即㩒即過。

真係好弱智

Original paper DDA 銀行都會初簽名啦
公司幫客Set DDA時都成日因爲簽名唔似reject

點解去到eDDA時連任何authentication 都無
Send個sms 做個2fa唔係好難姐

諗個條友天才 啲Security發現唔到依個漏洞仲on9 香港仲話自己國際金融中心
依件事完全暴露班人幾垃圾

但Payme無事
因為payme身份驗證相對上嚴格（唔可以upload相，一定要即時影，影得衰少少都唔得，變相彩色影印本都唔太冒充到）
同埋payme都仲係用緊電話send驗證碼呢個方法去verify個bank account linkage

我覺得成件事係HKMA同銀行信錯左SVF
以為佢哋身份驗證水平，可以做到同銀行同規格
變相銀行去SVF呢一步既保安寬鬆左

目的已達成

叫停 蝗語零舍垃圾

因為payme 無edda囉 淨係連hsbc戶口
同埋payme未update fps無得組合技
所以騙徒取易不取難

payme 即時影勁易破WOR. 高清color print/copy咪得.

payme安全d只係未link FPS. 同埋封閉好多.

根本呢啲電子錢包也方便
其實勁唔安全

payme 仲話連埋其他銀行户口
而家風頭火勢應該縮一縮先

而家無wallet 係安全 出事係eDDA , payme 除左信用卡同hsbc ac 可以入錢, 其他銀行都唔可以入錢到payme , 所以先沒事

真係痴撚線
有你個身份証同銀行戶口就可以偷晒人d錢
個銀行系統垃尻圾

因為FPS係唯一一個edda途徑

edda之前要一, 二個工作天先入銀行, 出左 fps 變左即時

iOS face id, an機指紋驗證？

直接唔分等級， 一律身份證， 銀行月結單， 提款卡副本已經夠晒

其實今次會係銀行賠定SVF賠，兩個都可以話有錯，前者唔做2FA，後者confirmation太差

SFV 負全責

無錯

該行解釋，根據業界現時運作，儲值支付工具需對電子直接付款授權(eDDA)指示的準確性和真實性負有全部責任，其中包括銀行戶口及獲得戶口的持有人同意從其戶口中扣除資金。

但因為以前未有svf玩dda, 而家hkma都覺得svf信唔過叫停左

痴撚線 做User stroy 果陣大家一齊睇一次我唔信冇人見到有問題
當果陣睇唔到 寫Test case 行Test都試到喇掛
可能全部人都係打份工心態 行到就算數

正常無人諗到有人會比人呃左真資料， sfv 好少會直接同客接觸， 根本分唔到係真係個客本人， 再者電話號碼又唔跟銀行登記個電話

有真資料有幾奇？坐過國泰已經全套畀係偷晒。

而家正確做法就係先default一部唔係大陸牌子既機
搶先用SIM咭註冊哂所有銀行APP先
開哂所有野經SMS通知
再收埋部機係屋企

換張SIM去出街用既機
然後又搶先用SIM登記哂所有電子錢包

保命
咁就算流出個人身份證同銀行NO副本都唔洗咁驚
因為取易不取難

中銀有得CUT就CUT,無得CUT就放最低存款額

我好有興趣想知你地講緊咩
Eli5 please

eDDA係電子授權咁解 姐係所謂綁戶口去電子錢包
依家大多數mobile payment app都係影身分證認證就算 電話可以用太空卡都ok
只要身分證認證成功 你用個身分證當事人嘅所有戶口綁落去個app度
銀行只要check你係app度申請嘅當事人身分同銀行紀錄上係咪一樣
只要firm左就唔會有任何通知咁完成左綁定 即係eDDA
然後你每次用mobile payment app過數都唔會有通知
因為金管局同銀行都懶 冇規管銀行一定要好似信用卡online transaction每次過數都要send sms去你銀行登記個電話度比個一次性密碼你
所以依家唔係fps問題 係銀行同金管局對eDDA同account online transaction嘅規管唔夠完善

到edda會停到幾時 會做d咩補救措施
希望聽日會有解釋
順便親依家搵晒d bug出嚟

銀行無任何通知又係痴線 特別支銀

eDDA個flow用落都好撚唔合理 尤其係所謂電話認證

我屌
睇唔明嘅野唔好用，我都係唔用好啲了

簡單d講 當你用緊Tap & Go 你整左edda同銀行戶口綁定就可以直接係銀行戶口過數比Tap & Go
而佢係唔會通知任何人 又唔洗密碼 禁個制就得 情況好似八達通自動增值 係咪好方便?
但係八達通自動增值 你係需要填表格 簽名 個名又要同銀行對先申請到
但係呢個edda 只係要銀行戶口number 身份證副本就得 銀行無任何方法去認證申請果個係咪本人
身份證副本呢家野太易拎到
個賊就係用身份證副本去開支付寶 再用張身份證副本去同銀行整edda 就可以無限過數

其實解決好簡單 要用返同銀行登記ge電話號碼先申請得 申請完send個sms去個電話號碼到 每次過數都send返sms去通知個客就得啦

個大前提係所有跟事主id既手機號碼都要同一個？
如果係咁，要學中國咁，所有手機卡都做實名購買啦，呢樣係香港幾肯定唔可行住

電子錢包有無Edda,如果有
同一個人得一個id，但係唔同銀行都可以俾個别手機號碼
假設本身事主只係登記左網上銀行，但無做電子錢包既登記，俾人搶先開通又會有error

一個人只能擁有一個電話號碼我先reject左
當所有跟同一個id既fps都只能跟一個手機號碼
應唔少老人家所有銀行服務都無登記手機號碼
有人（可能係親戚或鄰居）呃到佢地俾個太空號碼話做升級
做左預設收款銀行個認證，跟手係自己空殼手機都用呢個號碼裝個電子錢包

係合適時間出手，一樣可以呃哂班老人家錢

無論個edda點做多個認證，如果唔似支那實名登記，或強列監管下都有機會奶野
所以fps係香港有排出事

改翻

邊需要? 信用卡online transaction都會跟你張卡登記嘅電話number做2fa
根本唔需要實名認證你電話number

唔需要用返銀行登記電話申請啦
根本係搞eDDA嗰刻send一次code去你銀行登記個號碼做認證先
認證完先比你綁 然後每次做online transaction都好似信用卡買野咁send sms code做2fa

同埋應該全面禁止用身分證副本
要個用家真係拎張身分證出黎影相先得
反正佢現階段認證都要兩三日
如果佢要再多d時間認證係副本定正本都冇所謂

唔係電話跟id 而係銀行會有客戶個手提電話
只可以用果個電話號碼做edda已經好好多無登記電話咪唔比人囉 一係就八達通咁填form

另外本身fps係收錢唔係比錢 只係edda出現令到果d e-wallet可以透過edda real time增值
呢單野同fps無咩關係 停edda已經夠

edda就係想做到班e-wallet可以八達通咁do同自動增值
下下2fa咪違反本身原意
而家連信用卡小額比錢都係do就算 又係sms都無 只係出事實周到咁解
要改都係申請果一下 至少好似你咁講要用銀行登記電話做2fa

其實信用卡都係經常出事，但佢唔係即事，而且經幾間公司，好易叫停筆數, 但呢個係ATM

再唔好講呢個時間上分别，而家係質疑咁登記既電話號碼既共同性
信用卡係跟一間金融機構一個電話號碼，基本只係單一服務
索引係信用卡號碼，電話只係認證用來保安
所以你鐘意既a銀行信用卡一個號碼
b銀行一個號碼都得，通知到你既就得

但而家fps係用電話號碼／户口號碼／電郵做索引，去整合多間公司多間服務，會多幾多error呢。。

唔係同你駁，而係覺呢個fps會俾人剷到上天花板

我講係佢本身銀行登記嘅電話number
而唔係fps登記嘅電話number(冇記錯有d銀行係可以分開)
其實近九成銀行戶口要改電話號碼都係要親身去遞表
所以遞表填嘅number一定係最安全 除非你跌電話架姐
有任何事都用呢個number做2fa 已經係最穩陣嘅做法
而信用卡出事係因為某d銀行嘅卡做online transaction拎左一之sms one time password係短時間內係可以唔需要收多次password做transaction
呢個都係銀行問題黎

總之, 有人包底就得啦
銀行/SVF/金管局, 個個都有大把錢賠, 佢試下唔賠, 銀行/SVF有膽量, 金管局都冇呢個膽量?壇屎佢搞出泥

實名登記咗，咁就唔會被賊人偷 id 開戶

即係依家基本上，因為有支那寶呢件垃圾存在。所以無論你開唔開轉數快，無論你開唔開支那寶account。
人地只要有你身份証同銀行account number就可以轉走你d錢？

開咗做埋實名反而冇事，咁樣騙徒就唔可以用同一張身份證來開另一個支付寶戶口

其實唔止支付寶，其他 svf 都可以咁樣操作

金管局個漏洞真係有創意

有時去金舖用信用卡買貴少少嘢
即時銀行有電話打嚟確認係咪本人交易
係嘅金舖先出到單

開個 DDA
銀行根據本身記錄打個電話搵番戶主確認
咁都無做
信哂人哋 upload 上嚟嘅嘢
蠢過小學雞

你條撚樣今次就講得啱嘞
有堆中坑成日話抗拒新科技、電子貨幣
但其實好多根本係衰喺啲基本問題，而唔係個技術有問題，諗都唔諗就話乜嘢科技ai毀滅地球呢啲弱智說話

SVF 有簽letter of indemnity俾金管，佢要賠晒

因為佢係用自動轉帳轉落個支那寶APP到
但其實佢咁大額又短時間過咁多落去個APP到
好明顯係可疑交易

Initial setup eDDA 嗰下打番銀行戶口記錄嘅電話號碼
問番戶主本人確認
咁都唔做

Edda 遲早都要開返 唔好停咗就當無事發生

各位 我前排比人偷左銀包
佢有我身份証同提款咭 係未已經可以過走我d錢
需然我即時報失左身份證同卡
但佢咁兒戲好撚驚依家
頭先打去服務熱線佢答我唔到 叫我等電話 盡快覆我